
2011-10-26T09:58:0Z
kultur-sanat
İstanbul Ticaret Üniversitesi (İTİCÜ), İstanbul Ticaret Odası (İTO) ve Esnaf ve Sanatkârlar Derneği (ESDER)'nin birlikte organize ettiği 2. Altın Kepenk Ödüllü Kısa Film Yarışması'na başvurular başladı. Serbest türde yapılacak ve toplam 30 bin lira ödül verilecek yarışmada, geleceğin yönetmenleri alınteri için 'motor' diyecek. Ahiliğin günümüz temsilcileri esnaf ve sanatkâr ile gençleri buluşturacak yarışmaya başvurular, 5 Aralık'ta sona eriyor. Sonuçlar, 24 Aralık'ta açıklanacak, yarışmada dereceye girecek filmlerin galası da aynı gün yapılacak. Yarışma sayesinde esnaf ve sanatkârlar ile gençler arasında köprü oluşturmak istediklerine dikkat çeken ESDER Genel Başkanı Mahmut Çelikus, "Derneğimiz, İstanbul Ticaret Üniversitesi ve İstanbul Ticaret Odası işbirliği ile Altın Kepenk Ödüllü Kısa Film Yarışması ikinci kez düzenleniyor. Türkiye'nin en yüksek ödüllü kısa film yarışması ile gençlerin dikkatini, toplumun bel kemiği, mahallenin hamisi esnaf üzerine çekmek istedik. Ayrıca, alınteri konusu ile de toplumumuzda giderek artan 'kısa yoldan köşe dönme' yerine helal kazancın göstergesi alınterine objektifleri çevirmek istedik." dedi. Altın Kepenk Kısa Film Yarışması'nın serbest türde yapılacağını hatırlatan Çelikus, toplamda 30 bin TL ödülün bulunduğu yarışmada birinciye 7 bin, ikinciye 5 bin, üçüncüye 3 bin TL, ayrıca 15 bin TL'nin de 10 kişiye mansiyon olarak ödül verileceğini ifade etti. Kısa film yarışmasına başvuruların 5 Aralık tarihine kadar devam edeceğini aktaran Çelikus, alanında uzman seçkin jüri üyelerince belirlenecek filmlerin galasının ise 24 Aralık tarihinde yapılacağını kaydetti. Kısa film yarışması için başvuru şartları ve şartnameye www.altinkepenk.com internet sitesinden ulaşılabileceğini dile getiren Çelikus, yarışmaya önemli katkı sağlayan İstanbul Ticaret Üniversitesi ve İstanbul Ticaret Odası'na teşekkür etti. 7 4 13 0
